{\ }
\vfill

\begin{flushleft}
	%Mit meiner Unterschrift bestätige ich, dass ich die Arbeit
	%selbstständig und nur mit den zugelassenen Hilfsmitteln erstellt habe.
	
	
	Hiermit erkläre ich, dass ich diese Bachelorarbeit selbstständig angefertigt 
	und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt habe. 
	Alle wörtlich oder sinngemäß übernommenen Ausführungen wurden als solche 
	gekennzeichnet. Weiterhin erkläre ich, dass ich diese Arbeit in gleicher 
	oder ahnlicher Form nicht bereits einer anderen Prüfungsbehörde vorgelegt 
	habe.

	
%	Ich erkläre hiermit an Eides statt, dass ich die vorliegende Arbeit 	
%	selbstständig und ohne unerlaubte fremde Hilfe angefertigt, andere als die 
%	angegebenen Quellen und Hilfsmittel nicht benutzt und die den benutzten 
%	Quellen wörtlich oder inhaltlich entnommenen Stellen als solche kenntlich 
%	gemacht habe.
%	
%	Dieser Datenträger dient der Vorlage bei dem/r Prüfer/in und der 
%	Prüfungskommission. Der Inhalt der Arbeit darf Dritten ohne ausdrückliche 
%	Genehmigung des Verfassers nicht zugänglich gemacht werden. Dies gilt 
%	insbesondere für die kommerzielle Nutzung, Server von Dritten oder die 
%	Überprüfung mit Hilfe von Plagiatssoftware.
\end{flushleft}

\vspace*{2cm}
\noindent{Minden, den \today ~ \dotfill}
\vspace*{4cm}